\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}

Afin de gagner en performance, les réseaux se virtualisent. Chaque fonctionnalité réseau 
devient donc un programme dissocié du matériel. Dans le même temps, l'architecture réseau 
connaît une forte évolution suite à la séparation du plan de contrôle et du plan de données. 
L'objectif de notre bureau d'étude est de mettre en place un protocole Multiple 
VLAN Registration (MVRP) dans un réseau programmable, et pour cela on va utiliser 
le logiciel OpenVirtualSwitch ainsi que le contrôleur RYU codé en Python.
Étant données que les switchs seront virtualisés, on a décidé de virtualisés également 
les utilisateurs, pour cela on c'est orienté vers des machines virtuels, légères, sous 
TinyCore. \\

Ce projet sera divisé en 3 objectifs : 
\begin{itemize}
    \item Mise en oeuvre d'une application VLAN : c'est à dire qu'au sein du contrôleur RYU, on va 
    réaliser une application permettant de réaliser la fonctionnalité de VLAN. Le rôle du contrôleur 
    sera de transmettre les règles OpenFlow requises pour affecter un port à un VLAN. 

    \item Gestion automatique des VLANs : On va simplifier la gestion des VLANs pour 
    l'administrateur, le contrôleur permettra de mettre en place le protocole MVRP. 

    \item Déploiement des règles de VLAN au sein du switch virtuel : on souhaite 
    que le contrôleur puisse gérer l'ajout de le départ d'un switch de façon automatisé. 
    Plus précisément, lors de l'ajout d'un nouveau switch, l'ensemble des ports du switch 
    seront par défaut affecter sur le VLAN 1, et se sera l'administrateur, via le 
    contrôleur, de modifier cette configuration.
\end{itemize}

Ce projet encourage à la recherche, et à la créativité. Car tout les 
outils demandé ici sont tout nouveau pour nous. Ce que je considère être un vrai plus 
pour vraiment bien comprendre se que l'on fait, et à pouvoir apprendre à prendre 
des initiatives pour le meilleur du projet. \\

Ce rapport permettra aux étudiants du projet ainsi qu'à l'enseignant de bien visualisé 
ce qui a été appris, ce qui a pu être réalisé et les problèmes rencontrés. Ce document 
est un plus pour la réalisation du Bureau d'Étude, permettant de gardé bien en tête 
où nous en sommes. \\

La partie pratique présenté dans se rapport est principalement réalisé sur Linux,
ou plus précisément sur Kali Linux. Il est possible que les outils utilisés ne soient pas disponible 
sur un autre système d'exploitation. Je recommande donc de ne pas hésiter de réaliser une 
machine virtuel sous linux, et si vous ne souhaitez pas installer la même distribution que moi,
une distribution type Ubuntu ou Debian fonctionnera très bien.